[轉載] 《死亡幻想組曲》

是咁的 心血來潮 睇番自己以前細個bookmark左既網
搵番呢個2007年既校園恐怖故 覺得真係好有睇頭
就想同講故台既各位分享下

背景係元朗一間英中
個故係出自呢個學校當年既中六學生手筆
自己都讀同區學校 以前有去過幾次打friendly
都叫對呢個地方有啲熟
呢個10年前既故好仔細地描寫學校既環景
而家睇番個心都寒一寒

來源： 文裕（2007）。小說《死亡幻想組曲》。擷取自網頁

好，廢話唔多講

《死亡幻想組曲－－趙中七不思議殺人事件》序曲
『－－矛盾心理（Ambivalence），是一種心理失衡，特徵是對於一件事、一個人等抱持相反的想法、做出互為相反的行為。對於一件物件又愛又恨就是一個例子了。然而，在解析心理學中，這個字有更好的定義︰意識與潛意識對於同一件事物相矛盾的衝突。有時候，這是人格分裂，即「多重人格疾患」的先兆。

多重人格疾患（Dissociative Identity Disorder ,DID），古稱「離解症」，是心理疾病的一種，精神疾病診斷與統計手冊（DCM）中歸類於第一軸的解離症的一種。多重人格具有超過一個(若是2個則稱為雙重人格)的人格存在，意即「在一個身體裡住著好幾個靈魂」。多重人格患者的每一個人格都是穩定、發展完整、擁有個別思考模式的。分裂出的人格包羅萬像，可以有不同的性別、年齡、種族，甚至物種。他們輪流出現控制患者的行為。當受到難以應付的衝擊時，患者以「放空」的方式，以達到「這件事不是發生在我身上」的感覺，這對長期受……』

『－－心理學上的自我（ego）這個概念是許多心理學學派所建構的關鍵概念，雖然各派的用法不儘相同，但大致上共通是指個人有意識的部分。

自我是人格的心理組成部分。這裡，現實原則暫時中止了快樂原則。由此，個體學會區分心靈中的思想與圍繞著個體的外在世界的思想。自我在自身和其環境中進行調節。弗洛伊德認為自我是人格的執行者。

超我（super-ego）是人格結構中的管制者，由完美原則支配，屬於人格結構中的道德部份。在佛洛伊德的學說中，超我是父親形象與文化規範的符號內化，由於對客體的衝突，超我傾向於站在「本我」的原始渴望的反對立場，而對「自我」帶有侵略性。超我以道德心的形式運作，維持個體的……』

「喂！六時四十分了，快走吧，我還要巡學校！」有位校工從外面探頭進圖書館喊道。  裡面那位學生凝視著那校工好一兩秒，嘴角暗地裡勾了一個詭異的笑容，點了點頭，闔上了他手上那本＜＜Introductory in abnormal psychology＞＞，轉身把它整齊地放回書架，拿起袋子踩著靜音的步伐離開了。

櫃檯那兒的圖書館負責老師連校工都沒望，對著書本點了點頭，把手上捧著的書本「噗」一聲闔起來，放在櫃檯上，揪起手袋就走，她高跟鞋的咯咯聲遠去後，剩下那本躺在櫃檯仰望天花的＜＜Theory of psychoanalysis and its application＞＞被鎖在圖書館中。

那位校工鎖完門後便去巡樓了。

晚上六時四十五分的舊翼五樓－－
啐！天又黑了。當校工還真是苦差，每晚巡樓都巡到快七時才可以回家，現在還要是冬天，真的快冷死了。不過現在只需要鎖掉校務處、校門和大閘，比以前所有房都要鎖，真的好多了。先確認一下是不是全部人都走了吧。像平時一樣，新舊翼交替地巡巡看吧。黑漆漆的學校還真的令人不舒服。

舊翼五樓，只有Chem lab（化學實驗室）和IS Lab（綜合科學實驗室）都空無一人。新翼SAC（學生活動室）都是空蕩蕩的樣子。

在操場的一隅，有三位女生躲在汽水機的後面，靜待著校工關門離開。她們都憋住笑，腹筋快要崩壞了。

下一層的四樓新翼，只有兩間課室，孩子們都走了。舊翼呢？六個課室也是沒人嘛。Phy lab（物理實驗室）早就關掉了。Bio lab（生物實驗室）應該也... 咦？剛剛好像有個人影閃過了？是不是因為裡面太黑，看錯了街上的反光了？......。對對對，應該沒有人的。不對，還是進去看看吧。......。沒有人，還是去下一層吧。......。怎、怎麼又有人影閃過了？......。一、一定是街上的反光！嗚、時運高，去巡三樓吧！

有位男生從Phy lab探出頭來，不解地盯著校工。那男生想得出神時，突然有兩個人從後拍他的肩膊，他叫了一聲。校工也叫了一聲，逃跑到三樓了。不過為了安全起見，三個男生在Phy lab留了好久。

躲在地理室兩對門子之間的三位男生，一聽到校工的腳步聲接近，便把頭縮進去，腳步聲漸漸接近，他們的心噗通噗通地跳起來，肋骨好像樁柱一樣，被心臟一下一下的捶打，腳步聲漸漸接近，越來越大聲，他們的心跳也越來越厲害，腳步聲到了地理室門口－－

三樓舊翼！CSR1、CSR2（電腦室）和圖書館沒人！
地理室沒人！新翼CAL Rm（電腦輔助學習室）也沒人！

－－然後腳步聲遠去了。三張疑惑的臉面面相覷著。

二樓新翼！ELR（英語學習室）沒人！舊翼家政室、課室全部沒人！
一樓舊翼！課室、音樂室都空空如也！新翼Ｂ房（教員室B）沒人！

有陣高跟鞋的聲音掠過樓梯上的門口離開了，三位女生都以為安全，把頭伸出來一看，有個校工從走廊向樓梯的方向衝過來。三位女生吱了一聲高音，然後縮了回去。

地下DT Rm（設計與科技工房）、Ａ房（教員室A）死寂啦！沒人尖叫，死寂啦！！
收工！鎖閘！......呼，剛才真的好恐怖。

隨著落閘聲的響起，更衣室裡的四個人也開始瘋玩起來了。

～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
在黑夜籠罩的舊翼天台，寒風無情地刮著。圍欄旁站著一個學生。他的校服被呼嘯的風吹得霍霍翻滾著。他手上拿著一張照片，上面載著十張初中生的臉寵，可是他們都笑得像小孩子一樣燦爛。中間那三人擺出勝利手勢，捧著一隻金光閃閃的獎盃，被旁邊的七個人熱情地搭著肩膊一起合照。

突然，照片的右下角陷入了搖曳的藍焰，開始燃起金黃色火焰。縱使黃焰在風中奄奄一息，仍然無情地蠶食著這張充滿溫暖的照片。最後照片化為灰燼，在夜幕下消散殆盡。

那人把打火器放回口袋，朝出入口步去了。

正皮